[文宣升級]仲po fact news? 開始學整MEME圖同畫政治漫畫啦

背景:發現好多人上twitter到就po段片+一段fact news 黎retweet
但其實你地咁做 9成時間會變成自己喂威喂
因為要睇fact news 大部分時間會選擇睇新聞報紙 而po上去瘋狂洗對件事無咩幫助
簡單D 你瘋狂loop 段"fact"片 人地只會覺得你hard sell緊 唔吸引

所以 其實可以做一個步驟:幽默化 令自己D野"更容易入口" 更可以懶人化
當然唔代表要完全停止fact news
最好retweet fact news+附上自己整嘅MEME圖/漫畫

但政治漫畫需要本人畫功同靈感上唔差先做到 相反對政客/老一輩比較關心政治黎講威力比較大(因為處理細節位 比meme圖變化多好多)

下面MEME圖舉個例子:

相反 ,政治漫畫其實買少見少 因為政治冷感個問題好嚴重
搵極得li張台灣人畫 OK有意義

而政治漫畫最強力一點
MEME圖最多可以將現有事實幽默化
但政治漫畫發揮得好 可以將宜家以及預測未來發生事畫埋出黎
例如 今日班狗開得第一槍 如果你用政治漫畫黎表達 你可以畫埋把MP5係"未來"到
或者大家都講 今日香港 明日世界 同樣可以以政治漫畫黎表達
當然 強調一次 對畫功幾有要求 因為一幅好政治漫畫重於細節

另外 如果對以上兩種"升級文宣"都無idea 咁可以繼續po fact片
但假設如果比較後做retweet動作 可以將文字幽默化 唔單單要"陳述事實"
li樣連登做開 簡單D將你句野膠化 但又唔好太膠

順便舉多個例 政治漫畫例子

政治漫畫真係唔易畫
同埋國際傳開既話本身都要了解左d news先會睇得明漫畫，相輔相成啦

其實可以從易入手
例如"冷戰" 共產主義入侵 代表第二次冷戰或者第二次共產危機等等
li類外國人會比較有個模知咩事
再吸引佢地令佢地了解後再深入

有idea但無畫功

push 政治漫畫好正

推薦呢位俾大家
Instagram: badiucao

Share多幾張俾大家睇

推

721